罷工抗爭有資金！政府又偷偷地再張香港人既錢課比大陸人

7年變1年等於25億？這條數其實是指終審法院在2013年，裁定領取綜援的居港年期由7年改為1年，過去3個財政年度涉及新移民領取綜援的政府開支。根據社會福利署數據，2014年4月1日至去年12月31日，共有6754名居港少於7年的新移民獲批綜援，涉及開支合共達25億港元。

終審法院在2013年12月17日，就綜援計劃的居港規定司法覆核案件作裁決，把綜援計劃的居港規定回復至2004年1月1日以前的「居港1年的規定」，而凡18歲以下人士，則一如以往繼續獲豁免於綜援計劃居港規定。

根據社署資料顯示，單是14/15年度，居港未滿7年的新移民涉及綜援開支達8.23億港元，而15/16年度因政府出「三糧」的一次性紓困措施，有關開支進一步上升至9.49億港元；而截至去年12月31日，該項開支則達7.29億港元。

罷工驚無錢？去拎番自己份錢先啦